彭定康美聽證會發言：港獨不會成功，世上沒有那大國會支持

〔中央社〕前香港總督彭定康（Chris Patten）今天說，香港的自治遭侵蝕日益嚴重，這對中國及香港來說「都是輸家」；他更提醒，台灣人民對香港發生的一切都看在眼裡。
美國國會及行政部門中國委員會（Congressional-Executive Commission on China，CECC) 今天上午舉行聽證會，在香港主權移交今年將屆滿20年之際，檢討中國對當初「一國兩制」承諾的落實，而目前於英國牛津大學任教的彭定康透過網路視訊參與聽證會，身為最後一任港英時期總督，他對「一國兩制」及香港高度自治持續遭侵蝕表示憂心。
彭定康說，當前中國大陸與英國簽署的「英中聯合聲明」是國際協定，香港要享有港人治港、高度自治應維持50年不變；然而，中國現在對「一國兩制」的限縮，是違反承諾的，按照聯合聲明，英國有權干涉介入。
他提醒北京，中國對待「一國兩制」承諾態度，是觀察指標，「如果北京對香港的承諾可以不兌現，我們要如何相信中國在其他事情上對國際社會的承諾。」
彭定康還說，香港的自治遭侵蝕日益嚴重，這對中國及香港來說「都是輸家」，他更提到，台灣人民尤其對香港發生的一切、都以銳利的眼光審視著，「台灣人看在眼裡」。
除彭定康越洋視訊，包括香港雨傘革命學生領袖黃之鋒、香港民主黨創黨主席李柱銘及銅鑼灣書店店長林榮基等人都來美參與聽證會。
彭定康高度讚揚香港2014年爭取高度自治的雨傘革命民主運動，他說，香港這一代年輕人比他那一代都更勇於冒險，他們向全世界宣告，和平與非暴力集會，正是促進民主的表現。
雖然力挺香港民眾推動民主進程，但彭定康也說，港獨是不會成功的，他認為，關於民主的討論，必須關注哪些訴求有可能成功，彭定康指出，他無法想像世界上有哪個大國會支持香港成為主權獨立的國家，「（港獨）是不會成功的」，而這也會讓原本外界對香港缺乏民主進程的關注容易失焦。
另外，他還批評英國政府對中國一再侵害當年「一國兩制」的承諾，並未始終採取堅定態度，他形容，英國為經濟上的繁榮與商業利益，未大力聲援香港，「我有很長一段時間責怪自己及英國政府做得不夠，我們讓黃之鋒父母的那一代港人失望了，希望英國未來不要又讓黃之鋒這一代香港年輕人失望。」
黃之鋒在聽證會上則表示，香港的一國兩制已變成「一國1.5制」，情況甚至可能變成更糟的「一國一制」。
他也提醒，中國不斷發揮影響力、打壓香港民主進程，像是他去年就遭泰國拒絕入境，他希望美國能持續捍衛港人及美國共同追求的人權與民主等普世價值。

港督用力反港獨

肥彭錯唔晒
除非中國解體
現今大環境下
港獨難成功

無人想港獨 係班高官用黎打飛機同賺功績

香港係condom

點會冇人想,係做唔做到者

只可以等美國出手了

先播種子 等陽光 雨水充足時 就會自然長大

正宗講就凶狠，做就一6撚

邊個人唔想自由，可以獨立自主？北韓人都啦

肥彭係五毛

家下有得揀咩 唔獨遲早一定中國化
中國底下嘅民主更加一定不會成功

香港人根本係勝利球迷，你成功獨立而且唔使佢哋付出任何成本，佢哋咪支持囉，你唔成功咪踩多2腳

根本香港獨立嘅條件唔係資源，而係人民質素

英國佬收左棋王幾百億之後，對於中國既不是已經視而不見

影響到香港人返工就自然冇人想做嫁啦
都係個句，唔使食咩，夜晚仲要出去飲野睇波
獨立不了

其實無一個國家會支持, 一旦支持左, 咁點面對本土分離主義?

你活係平行世界？

人民質素
最緊要外國勢力啊

你搞笑啊
美國獨立都係法國撐啦

你講到好似真係做過D咩推動獨立咁既
出黎燒下垃圾筒俾人塔左就當係呀?

美軍係扭轉左戰局, 步向勝利
法國先狗衝出兵

之前根本無人理美軍

歷史現實黎講，真港獨條路就係無槍無炮就行唔到，呢d野你睇番呢幾年解封嘅英國佬文件就會明

民族黨可以繼續平日做文宣潛移默化無問題

不過搞真獨立到最後一定係血肉打出黎

以香港人今日個心態，同中國個融合程度

如果講真係同共匪上戰場打，美國佬出埋軍火幫你，又有幾多個肯打???

我諗大家心裡如果有答案嘅

無錯 超級認同 口裡說不 身體卻很誠實
所以好希望 中國快D接管晒香港 一國得一制 無自由 無權 無得上Facebook la 公安上門抄家 燒到埋自己身先知錯 唔係到死果日 都覺得你班廢青搞亂香港

唔做定啲宣傳
到時有機會獨立港豬都會揀建設民主中國

無話歸英唔得

講真雖然唔想面對但邊可能歸到英

“中國人的性情總是喜歡調和、折中的，譬如你說，這屋子太暗，說在這裡開一個天窗，大家一定是不允許的。但如果你主張拆掉屋頂，他們就會來調和，願意開天窗了。”

無論係支持真普選港獨定歸英
都應該樂見有人講港獨
只可惜而家港獨聲音太弱，做唔到bargain

trump伯會咩
咪傻啦

咪係 人地無啦啦做乜要幫香港人

不能認同更多
叫香港人上場打仗？ 早d抖啦，聽朝又要返工啦

我都好想歸英
但英國人當香港係雞係公廁

咁班死廢中死廢老真係唔好咁快死呀，如果唔恢受就我地呢一代受晒，d著數就佢地果代袋晒

呢度D人日日港獨wow.

咁咪即係唔想law.
獨立既付出大過好處唔想好正常, 想先奇怪.

香港人民族性本身已經當自己係雞係公廁

當前中國大陸與英國簽署的「英中聯合聲明」是國際協定，香港要享有港人治港、高度自治應維持50年不變；然而，中國現在對「一國兩制」的限縮，是違反承諾的，按照聯合聲明，英國有權干涉介入

係就快 唔好等下個禮拜

香港人快啲收皮啦
比哂資源錢班蝗等佢地幫香港發展

冇勝算梗係冇人支持

見到大家既討論仲係有冇軍火 定咩港豬冇人上戰場就知連登仔仲未了解香港既背景

香港又點可能同軍事掛鉤呢？ 要打沉香港有幾難
就算美國出美軍黎香港一樣守唔到

港獨係個名 從來冇人覺得港獨可行
但想港獨既人係咪應該不停向外界表達點解你想港獨？
與此同時 不停更新自己對香港既了解

唔好再好似舊登咁樣講埋d 講完又講既言論
咩返工不了 港豬無膽
其實通通都唔關事
依個世界上冇人想打仗
但佢地最終會唔會去做 取決於個代價

諗深入少少啦 自稱高質既連登仔

呢個唔係主因，正如上面巴打講無人想打打杖，香港而家物質豐富又唔係第三國家，你唔搞事基本上你係無事可以享受而家生活(至少唔洗餓死)。加上深化矛盾，有錢人想保護自己資產，窮撚無野輸先想改變。從廢老廢中廢青處於敵對階層，難以團結，加上中國不斷溝淡人口，仲未計其他因素，港獨真係好難實現。
或者咁講，你數到有利香港獨立條件有幾多先?除非中國解體，或者有一線生機。

呢家中國強勢咪無人支持

你試下支那國內出現重大危機睇下會點

所以香港人呢家最重要係要盡力防守，盡力抵抗，然後等一個機會。

呢個機會可能係我地有生之年都唔會出現...
但我深信世上沒一個國家可以歷久不衰
當大英都可以衰落，蘇聯都可以解體，無野無可能。

點解獨立一定要打
你睇世界上幾多獨立國家係由和平方式獨立出去

冇錯, 事實係香港人既生活未去到需要流血求變既地步

問題係香港黐住(地理+社會)個生番民粹國家

個問題係個宗主國要衰落，就好似蘇聯咁